戴志偉定大空翼

以前tvb嘅柒譯名去到呢一代好應該摒棄
為在地夾硬屈個中華圈名俾角色
以前啲人冇文化又冇互聯網求證就照跟
唔好講咩約定俗成
台灣以前譯做方育翔仲柒但近年都正名返叫大空翼

譯名跟番當地文化去改先高質

當年TVB想造就藝人戴志偉成名姐
點知唔成功

利申: 9up

有部份唔差既就唔需要改啦

老屈多啦A夢叫做叮噹有無廿年...
今時今日仲有班廢老走出黎話咩「唔識咩叫多啦A夢淨係識叫叮噹」
以鳩改人地個名為自豪

我哋呢代改畑鹿驚呢啲幾高質
上一代冇文化先改戴志偉、林友德呢啲柒名

其實呢D有返咁上下年代既野,最好就咪再亂改

到時吸引唔到新FANS,反而又得罪埋班舊既
就真係恭喜你

畑鹿驚 係日文名嘛

如果變左 田鹿驚就唔係個回事

多啦 A 夢都唔係標準嘅讀音啦
咁駛唔駛學返日文發音先
木村日文都唔係讀木村
咁唔通又要讀 kimura 先啱？

戴志偉 個名好有回憶

樓豬釣魚失敗

統一正名日本原作會好歡迎
你睇老任幾想統一叫精靈寶可夢

連登得00後未聽過戴志偉

能源三

虧佬淳

人地係想節省成本咋,傻仔

若林源三 > 林源三
尚可接受

若島津健 > 歐陽健威
一打接實啦

唔淨只TVB早期好多漫畫都改用本地名
李慕之／田一郎 孟波／林惠香

咪傻啦

同班垃圾講多晒氣

中意叫乜就叫乜（佢地）

克林 飲茶 比克 >屌你支那狗死返上去啦

博人 >無野丫 唔係叫咩螺釘阿 咁柒

寵物小精靈定精靈寶可夢？

戴翅偉，正解

寶可夢

亦有傳聞話原本係呢個

戴熾偉

哩個經典